---
aid: 9025
zid: 681785
title: "【同人】刘美兰省亲（完结）"
author: 气持样
date: 2017-01-05 21:36:36+07:00
lastmod: 2017-11-08 23:30:00+07:00
---

气持样 于 2017-1-5 21:36:36 发表了：

_本帖最后由 气持样 于 2017-2-20 21:57 编辑_

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;中秋佳节将至，临高百货公司在中庭最显眼的位置叠起了一座月饼的小山，各种精美包装的月饼礼盒让来购物的人们大开眼界，有的绘有嫦娥奔月的图景，有的则是绘上合家团圆的温馨画面；月饼的口味更是五花八门，什么蛋黄馅、豆沙馅、莲蓉馅.......让只吃过麻饼的临高土著流了一地的口水——当然在首长们到来之前他们当中大部分人连麻饼都没有吃过。刘美兰和她的丫鬟兰儿自然也沦陷在这消费陷阱中……

“这盒五仁味的月饼多少钱？”

“合 1 元 880 分新流通券”店员毕恭毕敬地答应道。（元老院自解放广州后就推行了币制改革，海南流通券也脱离米价正式与白银挂钩，采用同广州同规格新币，1 元=1 两银子=1000 分辅币劵）

“这么贵！！”刘美兰和兰儿都发出了一阵惊呼。

“店家你这不是在讹人吧？我看你这盒子里面也就有七八块月饼，怎生如此贵的？我实话告诉你吧我家老爷可是首长大人，你莫要欺我们两个女子！”兰儿有些嗔怒地说道。

“姑娘您这可冤枉我了唉，临高百货向来是平买平卖明码标价断无店大欺客一说呢”售货员赶紧辩解道，刘美兰也示意兰儿不要多说话。

“姑娘您有所不知，您看的这个花开富贵系列月饼多是馈赠亲友所用，分量是不多，但图的一个富贵吉利，别的不说，就说这里面垫着月饼盒子的绸子就是用的上等杭州黄娟丝，光是在杭州采买一匹这样品相的丝就得要十几两银子，这月饼自然也就贵了…….熟话说的是一分钱一分货，贵也是有它的道理的，不然南海农庄的初晴姑娘也不会来一买就是四五盒呢…….姑娘要不再看看我们其他系列的月饼？我们这也有很多价格实惠的月饼呢。”

刘美兰本还在犹豫中，但听到初晴也买了这个月饼后当下决定也买两盒：“给我来两盒，一盒五仁味的一盒蛋黄味的。”

在两人排队等待结账的空闲，刘美兰转过身严肃地对兰儿说道：“兰儿！下次断不可在外随意提起首长之事！记住了吗？”

“是的夫人，我也是一时心急，这卖得也太贵了，我只怕店家是见我们两个女子才有了诓骗之意。”

“那也是在伪明才会有的事，这临高百货的信誉度那是不用多说的，我也仔细查看了这两盒月饼，无论是外面的包装材质还是月饼本身的用料做工都不是寻常可比，此次中秋回家省亲也只有这样的月饼才递得出手呢。”

尽管勋素济娶了刘美兰后并没有要求她必须时刻呆在家里，在有了城铁后从百仞城回刘家也不算远，但刘美兰秉持着旧社会女性出嫁后以夫家为大的理念，拢共也就回过娘家两次，而前年给勋素济生了勋兰后就更是把心思花在照顾女儿上，娘家也就再没回去过了。今年中秋前一个月勋素济就接到了去广州出差的指令，在家里过节是过不了了，因此刘美兰盘算着借此机会回娘家看看，也让一岁多的勋兰认认阿公阿婆的家。打定主意后刘美兰就找勋素济告了假，这才和兰儿一起来临高百货选一点伴礼。

月饼买好后，两人又来到了二楼的服装部，这里有各式各样的成衣出售，而原本在首长来之前大家的衣服都是自家做自家穿，很少会像现在这么多的人直接买成衣，不过话说回来首长们的衣服款式要比自家做的多得多了，价格也有优势，因此光这两点就对临高的土著女性有很强的杀伤力了。转了半天，最后刘美兰给刘父买了件价格 899 分的皮衣，又在内衣部满脸羞红地给刘母选了件高端定制内衣——裴莉秀的秘密，据店员介绍此内衣有丰乳提臀的神效……

第二天一大早，刘美兰背着勋兰，兰儿提着大包小包的伴礼就出了门，刘美兰到底是个小门小户劳作人家出身，用竹篓背起勋兰来也不觉得有什么不妥，并且这也是勋素济倡导的——孩子要经常和父母在一起才能促进亲子感情。

刘美兰乘坐的是开往南宝煤矿的南行铁路，两人在一等车厢内悠闲的聊着天，勋兰也在刘美兰的怀里睁着她的大眼睛好奇地打量周边完全新奇的环境。

冒着白气的小火车打破了乡村田野千百年来的宁静，而刘家寨里劳作的人们却已经适应了这每隔一个时辰就出现的小火车，每当有小火车在刘家寨站停靠时，刘家寨里的小毛孩们就背着大兜小兜的竹篓向火车上的乘客售卖起自家的土山货……刘美兰和兰儿一下车就被孩子们给团团围住。

“夫人买我家的玉米吧，不甜不要钱咯~”

“我家今年新打的小米，煮出来可香了，还是首长特供哟~”

……………………………..

就在两人不知所措之际，一个声音传了过来

“小伢仔们都散了散了啊，你们刘大奶奶回来呢”说话的是一名四十多岁的长者。

“爹爹！”刘美兰听到后开心的转过头呼喊道，原本还围着刘美兰的孩童也像鸟儿一般飞快地散去。

“我的乖孙孙呢~嘿嘿嘿~快来阿公抱~”刘美兰爹刘正平看到刘美兰怀里的勋兰就乐得合不拢嘴地要去抱。

“哎哟我家的仔长得可真靓哎！”勋素济在刘美兰怀孕的时候就按照现代营养学的要求给刘美兰补充营养，自然勋兰养的是白白胖胖惹人疼爱。

和刘正平见过礼后，兰儿搀扶着刘美兰坐上了早已备好的牛车，一行人慢悠悠地朝着刘家寨里去。在牛车上放眼望去，沿路全是用首长新法开垦后的田地，刘美兰从记事起就没见过长得这么好的田，在坡地上一片片刚采摘完的玉米地显出丰收的金黄色。

“爹爹今年家里收成不错吧？”刘美兰家里原来在刘家寨就是个不起眼的小粮户，靠着本家的照应耕得有一百多亩地，日子总还算过得。

“打从和首长的天地会合作后就一年比一年好了，一亩地比原先多收一倍多的粮食呢……”

“刘伯当时送给相公的两百多亩坡地呢？开荒开出来没有”

“嚯，还真是嫁出去的女儿泼出去的水哟~光惦记着自己夫家的东西了，嘿嘿”刘正平半开玩笑半认真的念叨道：“天地会早给咋家开出来了，现在上面种的玉米和土豆，一亩地都能收上千斤，首长种地真有是有手段。”

“首长们做什么都是与众不同，就说这养孩子的讲究那也是跟咱们大不一样”

“哦？那又有什么说道？”

“有次把我就想给闺女睡觉的时候固定下头型以后长大不是扁头好看麻，相公也不让我弄，说要自由发育。后来兰再长大点要吃东西，我怕东西太硬闺女吃不下就我先自己嚼碎了喂兰吃，结果相公看到了也说这样不好，说我的嘴里不干净这样给闺女吃了会生病。”

“首长们就是太爱干净，你娘在你小时候还不是这样喂的能出啥毛病啊。

“可你说相公爱干净吧，闺女吃手他又觉得没什么，还说这有助于智力的发育，我就不明白了吃个手还能变聪明不成？还有我见闺女摔倒了要去扶起来，相公也不让，要让她自己爬起来…….”

刘正平突然警觉起来：“莫不是勋首长嫌弃你生了女儿不喜欢兰兰了？”

刘美兰愣了一下，回忆了一会儿才答道：“应该不是…….相公倒是说过还想再要几个闺女呢…….”

“美兰啊，这是首长安慰你没有明说，你想啊以首长的身份怎么可能不要儿子来继承家业？元老院已经逐鹿中原了，以后首长们个个都是执掌一方的大员，你全都生些女儿来到时如何继承首长之位？”

刘正平这样突然一说把刘美兰给弄得哑口无言，兰儿见势不对赶忙出来解围道：“老爷莫担心，首长常说生男生女都一样，这临高城里娶亲花的彩礼钱早就水涨船高，愿意生女子的也是越来越多。”

“哼！妇人之见，升斗小民为了眼前的一点点蝇头小利本末倒置而已，首长以后都是公侯万代能跟这些泥腿子比？”

刘正平在牛车上的一席话让刘美兰回家的喜悦都被冲抵了大半，连家里新盖的两层楼房都没让刘美兰高兴起来，好在刘母备上一桌刘美兰最爱吃的饭菜才让她稍觉心安…….刘正平的担忧不无道理，当初要不是靠着攀了首长的亲，刘家寨里哪能轮到他这个旁支远亲说上话，在刘正平的认知里，刘美兰若不能为首长诞下子嗣那么将来娘家的地位也必然会受到影响。

所以第二日刘母带着刘美兰去拜见刘家大奶奶的时候也提起了这件事。

“美兰，奶奶得提醒你一句，这女人自古以来就是母凭子贵，首长身边还有那个什么生活秘书在服侍，你虽然是八抬大轿过门的正妻，但若是让那生活秘书抢了先，这日子也要不好过啊。”

“大奶奶说得极是，这两日勋首长去广州出差，那个生活秘书金喜善也跟着去了，美兰在家中料理家事反倒跟入了冷宫一般，若让金喜善先生下儿子来怕是更要蹬鼻子上脸了”刘美兰的母亲也附和道。

“娘，我这是在带勋兰走不开嘛，哪有打入冷宫这么严重啊…….”刘美兰辩说道。

“夫人，您可不要小瞧这金喜善了，您是没看到她那狐媚样…….”这时兰儿也加入到女人的八卦阵中来。

刚才还在一旁听抹河的刘家四娘子这时缓缓开口道：“大奶奶，我听闻隔壁村有位仙姑可让人每胎必产男子，兴许美兰可以试上一试……”

“四姑说的可是那汨水洞修行的王仙姑？”房间中另一名刘家的亲眷也开口道。

“正是，这王仙姑洞中涌出的泉水喝下后可助女子怀上男胎，听说十分灵验…….”

“你还别说，我上次去隔村走亲戚真还觉得多上不少伢仔。”

“如此说来这倒可以试上一试，事不宜迟，美兰你明天就去拜会下仙姑。”刘家大奶奶对于自己干孙女和元老联姻这件事也是颇为看重，毕竟同样关系到整个刘家寨的未来。

翌日，心急火燎的刘母把勋兰兰丢给兰儿照顾后就拉起刘美兰朝隔壁村赶去,沿途还走错了几次，最终两人在树林旁找到了仙姑所在的汩水洞——小土坡的断崖下，起着两间茅草屋，在石壁下则放着几尊泥塑造像，造像用红布罩着，面前的青烟袅袅说明此处的香火颇为旺盛…….神像前的拜台有几名信徒正闭目念经，一位约莫四十来岁的老妇人穿着一件灰色破棉裳，手里端着一个盛满水的土碗，一边嘴里念念有词一边把水撒到善男信女的身上。

“这就是王仙姑了吧？”刘美兰小声地嘀咕道。

刘母则在原地端详了好一会才拉着刘美兰来到观音像前，敬完香火后又朝功德箱丢了一张 50 分的新流通券。

“两位施主瞧着不似本村人呢”这仙姑见刘美兰母女俩衣着不俗出手又阔绰竟主动过来招呼两人。

“仙姑好眼力，我们母女听闻仙姑大名特地从刘家寨过来求见仙姑的。”

“哈哈哈，好说好说，想必两位是来求子的吧？”

“仙姑料事如神，此行就是为了我女儿的肚子来的……实不相瞒我们想求一男嗣。”

“了解了解…….施主请抬头看崖上那颗枣树”

刘美兰母女顺着仙姑的手势向上望去，果见断崖之上生长着一株高三丈有余树冠遮蔽数方的大枣树。

……

“此树吸天地之灵气，每年九月结果之时都能结上千大枣，而从岩中渗出的地水都含有此树孕育之精华，夫人喝下此水后不日就能喜得贵子……”

“真是太好了！”刘母喜出望外的说道，刘美兰则淡淡的支应了几声。

边说着仙姑从腰上的葫芦里倒出几许清水到碗里来：“这葫芦中装的是本仙姑清晨阴阳交替之际从这枣树上采的晨露，效力就更上一层楼，我与你们母女有缘，我就送给你女儿喝了，咯咯咯”

刘母大喜过望的接过来，当即叫刘美兰一滴不漏的都喝下去。

“多谢仙姑！多谢仙姑！等我家美兰怀上后刘家必来还愿！…….只是仙姑…这水能助美兰怀上男胎么？”刘母到底久经人事，知道仙姑如此示好显然还有别的用意。

“这生男生女还得要看心诚不诚，机缘没到也不行啊……”

“仙姑有什么话大可以直说，我等都是明事理的人。”

“哈哈哈，夫人一看就是爽快之人，我很欣赏，那本仙姑也有一说一了…….虽说这生男生女本是天意，可只要方法得当，也不是不能靠人力多添上一层胜算啊……”

“请仙姑明示…….”

“请随我来。”说完王仙姑就领着刘美兰二人进了一间茅屋。

刚进房门，一股夹杂着草药味的浓烟就扑向刘美兰把她给呛得直咳嗽，刘美兰好一会儿才适应了房间内昏暗的光线，只见这间屋子里地上还有草席上遍布着各种各样用过的没用过的草药，一个瘦矮的老头蹲在炉子旁煎煮着草药……

这王仙姑也不多说什么，径直来到墙角打开边上一个已经磨损得光生的小木箱子，从里面拿出一坨用红绳捆好的纸包递到刘美兰母女面前。

“就是这个了…….”

“这…….这是何物？”刘母好奇又疑惑地问道。

“这可大有来头了，此物…….”王仙姑一通天花乱坠的神吹把刘母说得喜笑颜开，而刘美兰则眉头紧蹙不知道说什么好。

“不过此物耗费颇我颇多仙宝，炼制这样一包甚为不易呢……”

刘母自然懂得仙姑此话的意思，当即表示只要能助美兰顺利怀上男婴，钱不是问题。

“这一包就两元成本价好了，我和你们母女有缘，就再送你们汩水洞灵水一壶。”

“多谢仙姑！！”

…………..

在王仙姑的指导下，刘美兰喝下了一大盅粘稠的奇怪液体，刘母开开心地带着刘美兰回到了刘家寨。

凌晨时分的刘家寨里万籁俱寂，只有田间的虫兽还在喧哗着……此时刘美兰住的房间里却透出光亮来——那是澳烛燃烧的灯火。过了一会儿又从房间里传出刘美兰痛苦的呻吟声…….

“老爷！夫人！不好啦！小姐一直下痢止不住啊！”兰儿跑到刘正平房门前焦急地狂敲门。刘正平和刘母被吵醒后赶紧抓起两件衣服披在身上就往刘美兰房间赶。进到房间里看到刘美兰虚弱地坐在便盆上，眼窝深陷，上身靠支着个木凳才把自己稳住。

“美兰！美兰！你这是怎么了？”

“爹爹、娘…….女儿我刚才一直下泻不止，实在没办法了才让兰儿叫爹爹和娘过来……”

“怎会突然下痢的？”刘正平厉声向兰儿问道。

“许是喝了那王仙姑的仙药，小姐回家后就说喝了不大舒服，所以才早早上床就寝，没想到一个小时前就开始上吐下泻了，怎么也止不住了…..”兰儿哭着说道。

“这王仙姑是怎么回事？”

刘母这才把今天去汩水洞拜见王仙姑的事情说给刘正平听，“原打算明日再告诉你的”。

“先不说这个了， 快想想办法怎么给美兰止痢吧。”

“村公所那边有一座新道教的道观，里面有崔道长的仙丹可以救美兰”

“事不宜迟，我去把推车拉出来，婆娘你和兰儿给美兰收拾下我们马上出发”

冰冷的月光下，刘正平挥舞的皮鞭不停抽打在拉着推车的毛驴身上，希望能再快些赶到道观——得益于元老院在临高周边大力建设的农村交通，刘家寨到村公所才有了便捷平坦的新马路，要不然这 3 里多的路就要走上很久了。美台洋这边的新道教道观是就地利用原先一处山庙建起来的，左右两开间，前后进深不过丈余，就在东西十字路口交汇的边上，为了在和天主教的竞争中占据先机，新道教也是不遗余力的在元老院每一个统治区建立自己的传教点，通过提供免费药物和承接作法打醮来扩大影响力，也算开创了不小的局面。此时美台洋这边的道观里只常驻一名叫青霆的道生负责整个片区的各项事务，邻近村的大小法事都会找上他，不做法事的时候还要四处宣传新道教的“天道”理论，这也让青霆道长白日里是忙得脚不沾地，每每回到道观休息时都是倒头便睡…….正在太虚幻境遨游的青霆道长被一阵急促的敲门声拉回了凡尘，迷迷糊糊的披上件道袍光着脚就出来应门了。刚拉开大门，一名中年男子怀抱着一名少妇就要往里冲.

“居士这是怎么了？”青霆见这怀中妇人精神萎靡，口唇干燥，眼窝深陷，原本光洁的皮肤也失去了弹性和活力在昏暗的光线下显得如同一位孱孱老人。

“小女下痢下得厉害，一直止不住，求道长快救救我家女儿！小民给您磕头了….”刘正平拉上刘母和兰儿就要往地上跪。青霆也不多加劝阻，大步上前就给刘美兰把起脉来——青霆是张道长从山东带出来的难民，因为信仰道长神力就皈依了新道教，在临高经过一个多月时间的学习从东门的宗教办事处领取了教职人员资格证后就来到了美台洋片区，除了研习新道教经典外也要学习临高卫生院发给他们的删减版《赤脚医生手册》，作为农村基层医疗的一种补充，因此他还能像模像样的把下脉，也是对病人和家属的一种心理安慰……青霆粗略的查看了下刘美兰的身体状况判断他是得了腹泻，于是赶紧翻出《赤脚医生手册》关于腹泻的部分，照着书上说的治疗方法给刘美兰治起病来，因为道观内没什么草药，自己备的诸葛行军散也不是很对症治疗，所以青霆就用针灸疗法对着刘美兰的天枢、气海、足三里穴扎了几针，随后又在房间里搜刮出一些艾草点燃了在刘美兰肚脐周围熏蒸了一会儿，刘美兰的腹痛腹泻似乎总算是好了一点，青霆觉得刘美兰的情况颇有些类似于书中记载的“脱水”情形，但书中只说了句“应予补液”，至于怎么个补液法他就不是很清楚了。“大概就是多喝水吧…….”，青霆心想如此于是就指挥兰儿去抱柴火来烧些开水加上生姜给刘美兰服下…….忙活了大半天总算盼到天色微亮，青霆又嘱咐了几句就背起箩筐踏出门看能不能寻得些草药来。

约莫一个多小时后，青霆从山上和乡亲邻里那找回来了几包白术、黄连、甘草，心想有了这些应该就能药到病除了，不过青霆还没走到道观，就隐隐听到一阵哭闹声，心中涌起一阵不好的预感于是加快脚步往回赶。果不其然，一进门就被兰儿拉近了道观内……在青霆走后不一会刘美兰突然加重了病情，呕吐物变成恐怖的黑色，脉搏减弱，四肢冰凉，渐渐的失去了意识，任凭三人怎么叫唤都叫不醒……

“糟了！这是休克了！”青霆一下慌了神，把采来的草药丢在地上赶忙进屋拿出银针就往刘美兰的几处大穴位扎去，又是折腾了一番，青霆查看刘美兰的瞳孔还是扩散的状态，吓得他顿时失了主意，好在修道之人最重要的就是要学会装逼，青霆道长很快就回过神来开始像模像样地施展起祝由之术，总算是把激动的刘父刘母安抚了下来…….不过这祝由术并不能解决实际问题，怎么救刘美兰还是头等大事，毕竟刚才他才从兰儿口中得知这位可是首长的夫人，这样一来情况就非同小可了…….思虑了半天，青霆还是决定把刘美兰往临高医院送，于是众人又一起把刘美兰给抬到手推车上，往美台洋站赶去…….

临高城铁 20 多公里的运营时速在元老眼中比蜗牛拉车快不了多少，但对于归化民们来说这已经是他们能想到的最快捷的交通方式了，列车长在得知了这名病患是首长夫人后更是连沿途的站台都不停靠直奔东门市去……..在临高总医院里，为了救治刘美兰动用了颇多管制药品和物资总算是拉回刘美兰一条命，不过休克引发的多器官衰竭最终让刘美兰成为瘫在病床上的植物人。

刘美兰出事的消息通过电报传到了还在广州出差的勋首长那里，丢下手头正在进行的珠三角桑基鱼塘改造工作就坐上了预约的大波航运公司的船回到了临高……在临高总医院的首长病房里，还不明人事的勋兰兰看到母亲没有理她本来一直在哭闹着，勋素济一进屋勋兰兰就开心地跑过来抱住勋素济，这不抱不要紧，一抱就让勋素济这个七尺男人眼泪刷刷地流…….

勋素济在向兰儿质问了事情起因后当即就向东门警察局报了案，很快警方就前往美台洋控制住了王仙姑，并在她的汩水洞处搜查出另外同样的所谓送子药，经过盘查这王仙姑交代这送子药其实就是蟾蜍子再加上一些多子果实混合而成，刘美兰因为已经适应了和勋首长在一起清洁的生活方式，再吃这种不洁食物才引起的急性肠胃炎发作……

本来这出家庭的悲剧本该到此结束，但不曾想却因刘美兰在元老院掀起了一场不大不小的风暴——若干原本就对新道教不满的元老联合起来说动愤怒中的勋素济向元议会提起审议新道教教义的议案——他们认为新道教教义中用道家理论包装科学会误导归化民的三观，在刘美兰事件中刘父刘母在子女生病的情况下首先想到的不是去医院而是去找道观导致了错失治疗的黄金时间，而归化民之所以会这么想与新道教一直对外塑造的神通形象有莫大关联，特别是崔汉唐道长总是把一些科技产品药品说成是“仙宝”、“法器”、“仙丹”，这就会使归化民中盛行神秘主义。

而用道教理论包装科学则会产生更严重的思维混论的后果———比如耶稣会拿出同样的产品（比如笔记本电脑）说这是“上帝的智慧”的时候，到底该用“天道”的理论还是“上帝”的理论来向归化民解释认知的困惑呢？你道长的是仙丹，别人王仙姑的也是仙丹，怎么就只能吃你道士的药不能吃仙姑的药？如果任由这种思想发展下去未来元老院统治下出现什么 XX 功就更加难以破除，要知道原时空经过唯物主义教育的 TG 内部都还出现了八九十年代的“气功热”，而现在元老院利用宗教进行思想统治难保再过两代人不出幺蛾子来……

面对这样的质疑，宗教口以及华夏社的支持者们也奋起反击，批评元老院内部的一小撮人完全是在“吃人血馒头”、“撕逼大于天”……并指出刘美兰事件中新道教教职人员并无过错，新道教及天主教人员为元老院的基层卫生事业建设仍发挥了自己应有的贡献，在传教中有效地传播正确的卫生知识提高了民众的卫生水平，而刘美兰事件完全只是个案不应该被借题发挥成为攻击新道教的由头……

经过几轮的辩论，元老院会议最终通过了被后世称为“教义法案”的宗教 3 号补充法案——根据该法案，元老院宗教管理部门下的各宗教机构在传教教义中不得对科学原理进行宗教解释，科学原理的解释权归元老院享有；各宗教机构在元老院统治区域内以及面对归化民传教过程中所使用的各项器具、药品均需明确说明名称用途，不得使用宗教名称进行指代。宗教 3 号法案的通过促使新道教和天主教进行了宗教改革并为未来天道教的原教旨主义复辟种下了种子，此乃后话。

---

Me_262 于 2017-1-5 21:41:05 发表了：

又开新坑

---

cserpy 于 2017-1-5 21:46:26 发表了：

好顶赞

---

liutom2 于 2017-1-5 22:49:58 发表了：

小火车是不可能冒白烟的，那妥妥的是冒黑烟的，这是烧煤直排的。

---

壮烈牺牲的马甲 于 2017-1-5 23:00:09 发表了：

左手两盒月饼，右手高档内衣，竹篓背着一个胖娃娃……

---

OS0 于 2017-1-5 23:13:04 发表了：

1 元不是 100 分？

---

华夏贵胄王保保 于 2017-1-5 23:20:03 发表了：

是一两银子=100 元

---

气持样 于 2017-1-5 23:20:38 发表了：

> OS0 发表于 2017-1-5 23:13
>
> 1 元不是 100 分？

牛大说了改 1000 分 具体请在贴吧那个帖子，就是广州批发市场物价那贴

---

气持样 于 2017-1-5 23:25:18 发表了：

因为在物价那帖子里发现 1 比 100 兑换，辅币不够用，所以牛大改 1000 分了 【临高启明】广州工商联发布——大世界批发市场物价指数（1635 年四季度） http://tieba.baidu.com/p/4892265918

---

kkjjmmkjm 于 2017-1-5 23:26:40 发表了：

谁说你不是坑王啊?谁说你不是坑王啊?谁说你不是坑王啊?

---

气持样 于 2017-1-5 23:34:34 发表了：

> kkjjmmkjm 发表于 2017-1-5 23:26
>
> 谁说你不是坑王啊?谁说你不是坑王啊?谁说你不是坑王啊?

哈哈哈，你的同人怎么样了

---

kkjjmmkjm 于 2017-1-5 23:40:09 发表了：

> 气持样 发表于 2017-1-5 23:34
>
> 哈哈哈，你的同人怎么样了

捂脸，遁走

---

圣天使高达 于 2017-1-5 23:57:22 发表了：

忘却旧坑又添新坑

---

老驴 于 2017-1-6 00:35:23 发表了：

> liutom2 发表于 2017-1-5 22:49
>
> 小火车是不可能冒白烟的，那妥妥的是冒黑烟的，这是烧煤直排的。

火车的锅炉都是靠蒸汽机排气引射空气来通风的，因此正常平稳运行的时候，只要煤不是太烂，烟气应该是白色的。临高这边用的应该是鸿基的无烟煤，火车开起来冒白烟才正常，否则司炉工就该下岗好好培训了。

---

godofhistory 于 2017-1-6 01:23:23 发表了：

这个写得好。其实刘友仁的见识应该也很广了，震慑到他估计有点难，但镇一下刘美兰亲爹那一房应该还是没问题的

---

liutom2 于 2017-1-6 03:32:12 发表了：

> 老驴 发表于 2017-1-6 00:35
>
> 火车的锅炉都是靠蒸汽机排气引射空气来通风的，因此正常平稳运行的时候，只要煤不是太烂，烟气应该是白色 ...

哎，蒸汽机车在历史上就是冒黑烟的，别说蒸汽机车了，蒸汽轮船战舰哪个不冒黑烟？

咱也贴点视频。

http://v.youku.com/v_show/id_XMzE3MzIzMTg0.html

我得说老外这烟冒的是真够厉害的。

http://www.tudou.com/programs/view/f1Js9vPSn40/

这是土鳖自己冒黑烟的。

我查了一下，国内晚期的蒸汽机车冒黑烟要好不少，但这是因为安装了导风器，而且导风器必须根据工况调节的，狒狒们现在应该做不了这个东西，或者说有也不可能达到现在的水平。

至于冒烟工况，有人在帖子里这样说。

http://tieba.baidu.com/p/1417452408

---

liutom2 于 2017-1-6 03:41:17 发表了：

> 老驴 发表于 2017-1-6 00:35
>
> 火车的锅炉都是靠蒸汽机排气引射空气来通风的，因此正常平稳运行的时候，只要煤不是太烂，烟气应该是白色 ...

http://v.youku.com/v_show/id_XNj ... MQ&amp;fromvsogou=1

这是去了美国的 2 台前进的运行视频，不知道是导风器没弄好还是就这样了，这烟冒的是真够厉害的。

---

黑屋里的粗胚 于 2017-1-6 09:14:59 发表了：

好顶赞！兹磁同人！

---

气持样 于 2017-1-6 10:30:46 发表了：

> liutom2 发表于 2017-1-6 03:32
>
> 哎，蒸汽机车在历史上就是冒黑烟的，别说蒸汽机车了，蒸汽轮船战舰哪个不冒黑烟？
>
> 咱也贴点视频。
>
> http:/ ...

你们这些细节考据党真是太可怕了…

---

c47 于 2017-1-6 10:34:46 发表了：

话说...楼主啊！

我想要三个闺女三胞胎行不！？

---

永远忠诚阿尔东 于 2017-1-6 10:35:52 发表了：

又是打元老名号，又是豪华包装，啧啧，有点意思

---

气持样 于 2017-1-6 10:54:27 发表了：

> c47 发表于 2017-1-6 10:34
>
> 话说...楼主啊！

勋首长？！

---

气持样 于 2017-1-6 10:58:58 发表了：

> c47 发表于 2017-1-6 10:34
>
> 话说...楼主啊！

三胞胎我觉得临高总医院需要刨腹产了，有点危险。为了你们家刘美兰考虑还是生一个好 ╮(╯▽╰)╭

---

猫踢坡 于 2017-1-6 11:05:21 发表了：

给母亲买塑身衣这么开放？

---

醉爱凡尘 于 2017-1-6 11:27:54 发表了：

好顶赞！兹磁同人！

---

c47 于 2017-1-6 11:39:41 发表了：

> 气持样 发表于 2017-1-6 10:58
>
> 三胞胎我觉得临高总医院需要刨腹产了，有点危险。为了你们家刘美兰考虑还是生一个好 ╮(╯▽╰)╭ ...

那就按照你说的办！

你办事我放心！
我勋某人以后要妻妾成群，不急不急！

---

xiaoxindehua 于 2017-1-6 14:15:18 发表了：

一坑未填又开一坑……

---

人畜无害小白免 于 2017-1-6 14:38:07 发表了：

> c47 发表于 2017-1-6 10:34
>
> 话说...楼主啊！

这真是极好的，来拿上贫道这张安胎符，想生几个生几个

---

人畜无害小白免 于 2017-1-6 14:40:04 发表了：

> xiaoxindehua 发表于 2017-1-6 14:15
>
> 一坑未填又开一坑……

坑神，这家伙把跟我为难的劲头拿出来一半都够填坑的了

---

人畜无害小白免 于 2017-1-6 14:41:38 发表了：

不错不错临高就缺这种女元老、女归化民的同人了，快更快更

---

seeyoubo 于 2017-1-6 14:42:23 发表了：

> 猫踢坡 发表于 2017-1-6 11:05
>
> 给母亲买塑身衣这么开放？

附议，古人的思想改变是极慢的，女儿放不开，她娘也很难如此开放的，还是换件外衣比较好

---

xiaoxindehua 于 2017-1-6 15:03:27 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2017-1-6 14:38
>
> 这真是极好的，来拿上贫道这张安胎符，想生几个生几个

送子道长

---

kkjjmmkjm 于 2017-1-6 15:45:39 发表了：

你们究竟有没有见过真火车啊。

加煤燃烧的时候肯定是黑烟的，

一般边比较平稳的状态，断续加煤都是灰淡的颜色。

在压力稳定，燃烧稳定的时候，这时候不加煤，平稳运行，释放的是多余的蒸汽，这时候才是白烟。（不是向下排气）

---

人畜无害小白免 于 2017-1-6 18:20:56 发表了：

> kkjjmmkjm 发表于 2017-1-6 15:45
>
> 你们究竟有没有见过真火车啊。
>
> 加煤燃烧的时候肯定是黑烟的，
>
> 一般边比较平稳的状态，断续加煤都是灰淡的颜 ...

早就说他是个小年轻，蒸汽车头八成没见过。话说 45 以下的见过这玩意的不多吧？我也没见过真的

---

liutom2 于 2017-1-6 21:56:37 发表了：

> 气持样 发表于 2017-1-6 10:30
>
> 你们这些细节考据党真是太可怕了…

因为咱正好喜欢蒸汽机车呀

---

liutom2 于 2017-1-6 22:04:59 发表了：

> kkjjmmkjm 发表于 2017-1-6 15:45
>
> 你们究竟有没有见过真火车啊。
>
> 加煤燃烧的时候肯定是黑烟的，
>
> 一般边比较平稳的状态，断续加煤都是灰淡的颜 ...

国内 70 年代开始给蒸汽机车安装导风器，在调节的比较合适的情况下据说烟尘减少 50%，效果还是很可观的，主要是提高了一定的燃烧效率。

大负荷的时候需要大量燃煤供热，就算有导风器那黑烟肯定也比蒸汽要多，自然就冒黑烟了。

至于狒狒们，他们现在应该没有隧道之类的，所以完全可以给蒸汽机车装个超高烟筒，反正车也跑不快，再给烟筒做个导流罩，估计热效率还能提高一点。

嗯，最后肯定还是会冒黑烟的，烧煤的冒黑烟这是天经地义的呀，除非后面装环保装置，这是根本不可能的。

---

liutom2 于 2017-1-6 22:08:14 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2017-1-6 18:20
>
> 早就说他是个小年轻，蒸汽车头八成没见过。话说 45 以下的见过这玩意的不多吧？我也没见过真的
>
> ...

我不记得见没见过真的蒸汽机车了，不过这东西从小看电影里可是不少，还是比较熟悉的。

PS，停在博物馆的不算，那东西不会动就是个死尸。幸好当年有一帮喜欢蒸汽机车的车友拍了不少视频留下来了，现在是真的见不着了。

想起来了，10 几年前在邢钢厂区里还见过他们的自备蒸汽机车，拉铁水包用的。

---

kkjjmmkjm 于 2017-1-6 22:09:05 发表了：

> liutom2 发表于 2017-1-6 22:04
>
> 国内 70 年代开始给蒸汽机车安装导风器，在调节的比较合适的情况下据说烟尘减少 50%，效果还是很可观的，主 ...

支持高烟囱，海南都没有隧道的说。

要五米以上才会有明显的自吸现象。

装壁炉的时候查过。

---

liutom2 于 2017-1-6 22:29:57 发表了：

> c47 发表于 2017-1-6 10:34
>
> 话说...楼主啊！

勋厨子，三甲妇产科家属跟你说几句：

1.子宫就那么大，多一个孩子俩人就得挤挤，三个孩子不但太挤，母体能提供的营养很可能不够，最后三个孩子全都发育不良。而且很可能孕妇坚持不到足月会早产。

2.三胞胎自然分娩很危险，胎位不正、脐带绕颈的概率要高的多，因此三胞胎通常都是剖腹产的。狒狒们现在不是不能做剖腹产，但有手术器械却缺乏抗生素，术后感染的风险是比较大的，就算没感染，剖腹产会伤害子宫，产妇将来再生孩子就会有多种问题，这也正是为什么现在鼓励自然分娩。

3.解决了产妇还得折腾孩子，因为产妇往往坚持不到足月，所以比较常见的是在 36 周剖腹产，你想想孩子本来就发育不良，又提前离开母体，所以三胞胎孩子通常都比正常婴儿小而且十分脆弱，现代都是剖腹产之后直接就放保温箱里去了，临高那环境下的保温箱和药品跟现代是根本不能比的，基本上就看哪个孩子命硬了。

所以从科学角度来讲，你还是让刘美兰一年半生一个比较好。你是高贵的元老，没事多给老婆吃点好的，多喝牛奶，这点营养还是能供得上的。

---

liutom2 于 2017-1-6 22:31:40 发表了：

> kkjjmmkjm 发表于 2017-1-6 22:09
>
> 支持高烟囱，海南都没有隧道的说。
>
> 要五米以上才会有明显的自吸现象。
>
> 装壁炉的时候查过。

就狒狒们那山寨 500 马力蒸汽机，我估计撑死了能跑 20-40 公里时速，干脆就立个 5 米烟筒好了。

不过这 5 米烟筒如果结构强度不够可能会被颠散架的。

---

为了吃饭，前进 于 2017-1-6 22:34:33 发表了：

少年人，帮你捉两个虫：

1，素济首长姓郧不姓勋

2，粮食才是一两一二一石，也就是 150 多斤，你一个月饼礼盒就接近二两银子，按今天的粮食可比价格也是六七百元了，要在广州可能是有一定顾客群的，但在临高。。。。。。这个设定有问题啊。而且，500 众的粮食构成里，基本连面粉的影子都看不到，这堆成山的月饼，莫非是大米面红薯面土豆粉做的？

---

kkjjmmkjm 于 2017-1-6 22:35:16 发表了：

> liutom2 发表于 2017-1-6 22:31
>
> 就狒狒们那山寨 500 马力蒸汽机，我估计撑死了能跑 20-40 公里时速，干脆就立个 5 米烟筒好了。
>
> 不过这 5 米烟筒 ...

可以拉钢丝啊，跟电线桩一样。

---

气持样 于 2017-1-6 22:47:11 发表了：

> 为了吃饭，前进 发表于 2017-1-6 22:34
>
> 少年人，帮你捉两个虫：
>
> 1，素济首长姓郧不姓勋
>
> 2，粮食才是一两一二一石，也就是 150 多斤，你一个月饼礼盒 ...

谢谢提醒，至于月饼定价就是定的这么贵，临高的新贵阶级应该还是消费得起的，至于那个原料问题嘛………从山东来的难民是在种小麦的说

---

为了吃饭，前进 于 2017-1-6 22:56:21 发表了：

_本帖最后由 为了吃饭，前进 于 2017-1-6 22:57 编辑_

> 气持样 发表于 2017-1-6 22:47
>
> 谢谢提醒，至于月饼定价就是定的这么贵，临高的新贵阶级应该还是消费得起的，至于那个原料问题嘛………从 ...

你这个新贵有多少人？工资情况怎样？山东人种地的话，耕种面积如何？大米和麦子的面积怎么分化才不至于影响到粮食安全？

---

liutom2 于 2017-1-6 22:57:54 发表了：

> 为了吃饭，前进 发表于 2017-1-6 22:34
>
> 少年人，帮你捉两个虫：
>
> 1，素济首长姓郧不姓勋
>
> 2，粮食才是一两一二一石，也就是 150 多斤，你一个月饼礼盒 ...

狒狒们的 H800 成群在中国沿海地区流窜，搞些面粉还是没问题的

---

为了吃饭，前进 于 2017-1-6 23:02:06 发表了：

> liutom2 发表于 2017-1-6 22:57
>
> 狒狒们的 H800 成群在中国沿海地区流窜，搞些面粉还是没问题的

主要问题是运力一直在运输原材料和难民，小麦的等级排不上前面，况且沿海各地产麦子的地方都已经陷入灾荒和骚乱。所以这原材料恐怕还解决不了问题，如果是小范围福利，那是可能的，可是做成商业行为，那就不太现实了。

---

华夏贵胄王保保 于 2017-1-6 23:02:17 发表了：

这些东西只可能出现在洪璜楠的 82 号店里面

---

气持样 于 2017-1-6 23:06:10 发表了：

> 为了吃饭，前进 发表于 2017-1-6 23:02
>
> 主要问题是运力一直在运输原材料和难民，小麦的等级排不上前面，况且沿海各地产麦子的地方都已经陷入灾荒 ...

所以卖得差不多 2 两一盒嘛

---

liutom2 于 2017-1-6 23:39:27 发表了：

> 为了吃饭，前进 发表于 2017-1-6 23:02
>
> 主要问题是运力一直在运输原材料和难民，小麦的等级排不上前面，况且沿海各地产麦子的地方都已经陷入灾荒 ...

狒狒们从北方返航的船应该是有大量的空间的，不放人，就得放其他的东西，带个几吨面粉真应该不叫事。

---

为了吃饭，前进 于 2017-1-7 11:41:23 发表了：

> liutom2 发表于 2017-1-6 23:39
>
> 狒狒们从北方返航的船应该是有大量的空间的，不放人，就得放其他的东西，带个几吨面粉真应该不叫事。
>
> ...

问题是沿海地区面粉产地都废掉了，稳定的人口构成也多半完蛋了，没有大量来源。要搞到大量面粉只能上内陆去，可是元老院的手没这么长，这东西也非急需，真要搞的话还得特意发展布局，浪费的人力物力得不偿失。所以我前面说了，少量面粉可以搞到，那也只能是小范围福利。

---

为了吃饭，前进 于 2017-1-7 11:44:58 发表了：

> 气持样 发表于 2017-1-6 23:06
>
> 所以卖得差不多 2 两一盒嘛

只要你看看所谓的新贵工资收入情况，就明白这种东西在临高做商品是没什么市场的。

---

气持样 于 2017-1-7 12:19:11 发表了：

> 为了吃饭，前进 发表于 2017-1-7 11:44
>
> 只要你看看所谓的新贵工资收入情况，就明白这种东西在临高做商品是没什么市场的。
>
> ...

比如林全安刘友仁这样的，还有移民来临高避难的土老财，归化民干部反而可能买不起

---

seeyoubo 于 2017-1-7 12:33:17 发表了：

> 为了吃饭，前进 发表于 2017-1-7 11:41
>
> 问题是沿海地区面粉产地都废掉了，稳定的人口构成也多半完蛋了，没有大量来源。要搞到大量面粉只能上内陆 ...

台湾和济州岛应该能产小麦，这两个地方的山东移民挺多的，出些面粉是有可能的

---

为了吃饭，前进 于 2017-1-7 12:35:10 发表了：

> 气持样 发表于 2017-1-7 12:19
>
> 比如林全安刘友仁这样的，还有移民来临高避难的土老财，归化民干部反而可能买不起 ...

这些人，一来是太少，二来是生活苦惯了，没有大群体带动的话，消费习惯也上不来啊。

我比较倾向于元老院给干部职工福利之余，才拿出剩余的包装起来在市场上处理。而这些人呢，为了标榜自己生活上向澳洲人靠近才象征性买一点，带有比较大的政治文化功利性。

---

为了吃饭，前进 于 2017-1-7 12:36:13 发表了：

> seeyoubo 发表于 2017-1-7 12:33
>
> 台湾和济州岛应该能产小麦，这两个地方的山东移民挺多的，出些面粉是有可能的
>
> ...

我的感觉是这样的：少量的面粉从来也不是事，商业化暂时还不行。

---

zhuohuoz 于 2017-1-7 12:38:25 发表了：

> 为了吃饭，前进 发表于 2017-1-7 11:41
>
> 问题是沿海地区面粉产地都废掉了，稳定的人口构成也多半完蛋了，没有大量来源。要搞到大量面粉只能上内陆 ...

广州城里的张家核桃酥用的不是面粉吗？他的面粉哪来的？广州能搞到面粉，临高自然也可以。想要靠面粉做主食养活大量人口也许有困难，但做些点心应该还不成问题的。

---

为了吃饭，前进 于 2017-1-7 12:41:03 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-1-7 12:38
>
> 广州城里的张家核桃酥用的不是面粉吗？他的面粉哪来的？广州能搞到面粉，临高自然也可以。想要靠面粉做主 ...

少量，少量，福利之余，我都说了几遍了

我是对商业化的质疑。

---

seeyoubo 于 2017-1-7 12:42:37 发表了：

> 为了吃饭，前进 发表于 2017-1-7 12:36
>
> 我的感觉是这样的：少量的面粉从来也不是事，商业化暂时还不行。

济州岛山地丘陵多，种植水稻不好开荒，就可以种土豆玉米小麦这些粮食作物，以目前来看新开垦的土地旱地多水田少，那么土豆玉米小麦的种植面积应该可观

---

为了吃饭，前进 于 2017-1-7 12:47:29 发表了：

_本帖最后由 为了吃饭，前进 于 2017-1-7 12:49 编辑_

> seeyoubo 发表于 2017-1-7 12:42
>
> 济州岛山地丘陵多，种植水稻不好开荒，就可以种土豆玉米小麦这些粮食作物，以目前来看新开垦的土地旱地多 ...

大米产量高，小麦产量比大米低得多，这个是常识吧？你为何一定要种产量低的而占用了高产作物的比例呢？元老院的粮食安全一直在紧抓，现在的情况下不可能为了种小麦而放弃了大米。澳洲人毕竟是工商立国不是小商人治国。

济州那些旱地同样难以种植小麦，种植的是土豆这类多产而且忍耐力好的作物。况且，还有马场需要的地太大了。上面这些倒是元老院目前很想要的。

---

zhuohuoz 于 2017-1-7 12:50:36 发表了：

> 为了吃饭，前进 发表于 2017-1-7 12:41
>
> 少量，少量，福利之余，我都说了几遍了
>
> 我是对商业化的质疑。

就算商业化，能多大量？那个年代买得起点心的也不多。

至少张家核桃酥全广州城（的富裕人家）都来买，也没说面粉不够用。更别说临高没多少人口了。

算一百万人口，十分之一的人吃月饼，人均一两面粉，一共也才五吨。

---

为了吃饭，前进 于 2017-1-7 12:52:32 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-1-7 12:50
>
> 就算商业化，能多大量？那个年代买得起点心的也不多。
>
> 至少张家核桃酥全广州城（的富裕人家）都来买，也 ...

你一定要吃月饼，要搞月饼市场，那没问题，无非就是占用资源多些，挤占些物资运力，呵呵。

---

seeyoubo 于 2017-1-7 13:02:23 发表了：

> 为了吃饭，前进 发表于 2017-1-7 12:47
>
> 大米产量高，小麦产量比大米低得多，这个是常识吧？你为何一定要种产量低的而占用了高产作物的比例呢？元 ...

我的想法是目前耕地缺少水利设施，而且小冰河时期经常干旱，即使是在台湾地区水田也可能只能种一季水稻，小麦土豆耐寒又耐旱，应该大量种植，而且在没有氮肥的情况下水稻的产量与小麦相比不会差太多，当然如果全种土豆也可以只是土豆对厩肥消耗量很大

---

zhuohuoz 于 2017-1-7 13:04:00 发表了：

_本帖最后由 zhuohuoz 于 2017-1-7 13:09 编辑_

> 为了吃饭，前进 发表于 2017-1-7 12:52
>
> 你一定要吃月饼，要搞月饼市场，那没问题，无非就是占用资源多些，挤占些物资运力，呵呵。
>
> ...

量很小啊，就像刚才算的，五吨面粉能用得着多少运力？再说，资源和运力本来就是为人民生活服务的，做月饼改善人民生活水平那也算正经用途。这也不做，那也不做，资源和运力留着下崽吗？

---

seeyoubo 于 2017-1-7 13:11:45 发表了：

> kkjjmmkjm 发表于 2017-1-6 22:09
>
> 支持高烟囱，海南都没有隧道的说。
>
> 要五米以上才会有明显的自吸现象。
>
> 装壁炉的时候查过。

壁炉是静止的，火车要运动，烟囱高度不需要那么高，我想能不能把烟囱做成开口向后，把开口做大点，这样火车一跑起来在烟囱口就能形成一定的内外气压差，有利于排烟

---

为了吃饭，前进 于 2017-1-7 13:51:22 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-1-7 13:04
>
> 量很小啊，就像刚才算的，五吨面粉能用得着多少运力？再说，资源和运力本来就是为人民生活服务的，做月饼 ...

不是这样，你误会了。这个问题其实是从作者的设想带来的，他想搞商业化，我对这点做出的质疑，因为搞商业化实在划不来。既然只是少量，那么不妨这样设定：战利品，数量不是很大，本着不患寡而患不均的想法，拿到洪元老 82 号去做成月饼售卖了一部分，剩余的部分就运回临高给干部职工搞福利了，再剩余的部分才是拿出来卖的。这样，二两价格就又不合适了。

主要就是想提醒作者，符合当时的情况才成。

---

为了吃饭，前进 于 2017-1-7 14:00:36 发表了：

> seeyoubo 发表于 2017-1-7 13:02
>
> 我的想法是目前耕地缺少水利设施，而且小冰河时期经常干旱，即使是在台湾地区水田也可能只能种一季水稻， ...

对对，这样去设想，才符合工商立国嘛。多研究才是发展方向，先给这位元老点个赞。

不过，农业部对小麦的研究还不行，特别是缺乏产业支持，日韩那些地方，主要还是海洋性气候的影响，种稻子还行，种小麦到现在也没有形成规模，农业部当然也只能因势利导。小冰河时期也不是说一直很冷，气候反复是有，但对海洋性气候地区影响没有那么大啊。

再热一点的地方倒是可以稻麦轮作，比如云南就可以，主要原因是冬季无法利用水田，但是日韩那地方不行。假如作者设定为拿下广西，在某些地方轮作，倒是可以视为一个虽然量不太大但是比较稳定的面粉来源（这个姑且提出，不知道有没有研究广西农业的坛友来说说）。

---

zhuohuoz 于 2017-1-7 14:20:12 发表了：

_本帖最后由 zhuohuoz 于 2017-1-7 14:31 编辑_

> 为了吃饭，前进 发表于 2017-1-7 13:51
>
> 不是这样，你误会了。这个问题其实是从作者的设想带来的，他想搞商业化，我对这点做出的质疑，因为搞商业 ...

元老院一直在临高推广澳洲生活模式，各种好吃的好玩的服装饰品日用百货，少说也有几百种了。各种商品的研发制造推广模式，也应该已经形成固定的套路和产业链了。临高的各阶层老百姓，也大体上养成了像上游阶层学习流行时尚的生活方式。临高的各种小工商业者，仿造元老院产品的技能大概也练满级了。

所以不会存在什么为了一个月饼划不来的事情，基本上只要出个样品出一张嘴，剩下的事情有的是人抢着做。做高端产品主要是为了引领潮流，低端的就当地人去做了。黄二爷在广州就提到过，临高过去就有点心铺的。

---

气持样 于 2017-1-7 15:19:22 发表了：

> 为了吃饭，前进 发表于 2017-1-7 13:51
>
> 不是这样，你误会了。这个问题其实是从作者的设想带来的，他想搞商业化，我对这点做出的质疑，因为搞商业 ...

月饼这个东西不重要，我只是写一个，在临高合作社还是 82 号卖都是可以的

---

丘八秀才 于 2017-1-7 18:04:20 发表了：

顶顶，期待后面的精彩～

---

气持样 于 2017-1-7 18:14:36 发表了：

> 丘八秀才 发表于 2017-1-7 18:04
>
> 顶顶，期待后面的精彩～

怎么提升文笔啊？你写的真的很流畅自然

---

丘八秀才 于 2017-1-7 18:30:39 发表了：

> 气持样 发表于 2017-1-7 18:14
>
> 怎么提升文笔啊？你写的真的很流畅自然

哥们儿你也太谦虚了，我哪有什么文笔，而且你写得很棒呀，细节描写很到位真实。文字这个东西萝卜青菜各有所爱吧，很难量化标准什么的，自己能动笔写出来就很好了。

---

cqduoluo 于 2017-1-7 20:07:20 发表了：

怎么说也是元老夫人，应该有护卫吧，临高治安再好也不可能防止意外发生啊，这种夫人起码也得有 1 个勤务兵或者保安员之类的。

---

cqduoluo 于 2017-1-7 20:25:00 发表了：

> liutom2 发表于 2017-1-6 22:31
>
> 就狒狒们那山寨 500 马力蒸汽机，我估计撑死了能跑 20-40 公里时速，干脆就立个 5 米烟筒好了。
>
> 不过这 5 米烟筒 ...

国内 50 年代的蒸汽机车，比如长春机车的星火型，轮周功率 268 马力，整备质量 57 吨，时速都能超过 40 公里呢。

临高的造简陋点，牵引质量不大，跑 50 也是可能的，就是不安全。

---

cqduoluo 于 2017-1-7 20:30:53 发表了：

_本帖最后由 cqduoluo 于 2017-1-7 20:37 编辑_

> 为了吃饭，前进 发表于 2017-1-6 22:34
>
> 少年人，帮你捉两个虫：
>
> 1，素济首长姓郧不姓勋
>
> 2，粮食才是一两一二一石，也就是 150 多斤，你一个月饼礼盒 ...

其实这个价还好了，这是按奢侈品卖的，临高是新富起来的，几十万非农人口，市场很大，一些新贵消费这样的糕点也不是太夸张。

明代寻常商品便宜，可奢侈品也是很贵的，比如人参崇祯年 1 斤要 20 多两银子，这还是北京的价，南面更贵，了不起月饼里加些人参之类的呗。

至于面粉，这个倒不是北方特产，古代南方一些地方的山区也有种冬麦的习惯，比如广东增城的县志就记载元代就有种冬麦的习惯，当然这是一种旱粮，产量很低只有几十斤，是作为备荒粮存在的，但是并不是特别贵，所以广州当时要买小麦不稀奇的。

临高只是海南没有这个种植习惯，元老院又习惯了艰苦朴素，但是元老院肯定是有人吃面食的，那么就算土著商人从广州贩卖一些过来也不会是天价，最多比大米贵点。

---

zhuohuoz 于 2017-1-7 21:37:12 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-1-7 20:30
>
> 其实这个价还好了，这是按奢侈品卖的，临高是新富起来的，几十万非农人口，市场很大，一些新贵消费这样的 ...

月饼按照奢侈品卖是没问题的。

黄二爷在广州提到过，临高也有糕点店铺的。只要元老院出了奢饰品月饼，想必用不了几天，当地糕点铺子就会推出平民价山寨版的。以元老院的姿态，没必要和小商贩抢生意，做做高端货带一下流行就可以了。

---

liutom2 于 2017-1-7 22:30:52 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-1-7 20:25
>
> 国内 50 年代的蒸汽机车，比如长春机车的星火型，轮周功率 268 马力，整备质量 57 吨，时速都能超过 40 公里呢。
>
> ...

http://blog.sina.com.cn/s/blog_44f59d7201000712.html

这是星火型的具体参数，设计构造速度 25 公里，当然单机飙车跑 40 公里应该也没什么问题。

严格说起来，狒狒们现在的蒸汽机车比这个水平还差一些，因为狒狒们的弹簧钢目前还不成熟，也就是车的减震水平不够，就更不能跑的太快了。

---

liutom2 于 2017-1-7 22:32:08 发表了：

> 为了吃饭，前进 发表于 2017-1-7 11:41
>
> 问题是沿海地区面粉产地都废掉了，稳定的人口构成也多半完蛋了，没有大量来源。要搞到大量面粉只能上内陆 ...

北方绝大部分地区缺水，根本种不了水稻，因此小麦一直是北方的主要粮食，种不了小麦的地才会种其他粗粮。

---

kkjjmmkjm 于 2017-1-8 16:46:27 发表了：

> liutom2 发表于 2017-1-7 22:30
>
> http://blog.sina.com.cn/s/blog_44f59d7201000712.html
>
> 这是星火型的具体参数，设计构造速度 25 公里，当 ...

这火车一般能拉多少？

500 吨，1000 吨？

感觉比南北战争后的机车都要 NB

---

liutom2 于 2017-1-8 18:09:59 发表了：

_本帖最后由 liutom2 于 2017-1-8 18:27 编辑_

> kkjjmmkjm 发表于 2017-1-8 16:46
>
> 这火车一般能拉多少？
>
> 500 吨，1000 吨？
>
> 感觉比南北战争后的机车都要 NB

星火型的性能比狒狒们的 500 马蒸汽机车强了 10 条街呀，人家蒸汽压力 13 个大气压，每马力重量才 142 公斤。

按一般参数推算，可以按 1 马力牵引 1 吨，也就是星火型能牵引 300 吨左右的车吧，至于速度，那得看运行阻力，这和轨道坡度，车辆使用的轴承有关系。

---

liutom2 于 2017-1-8 18:29:51 发表了：

> kkjjmmkjm 发表于 2017-1-8 16:46
>
> 这火车一般能拉多少？
>
> 500 吨，1000 吨？
>
> 感觉比南北战争后的机车都要 NB

星火型牵引力 75KN，当使用最大牵引力的时候，2.68 米/秒即达到 268 马力输出，相当于 3.6X2.68=9.6 公里/小时。

不管怎么说，都比人走的快呀。

---

kkjjmmkjm 于 2017-1-8 18:44:34 发表了：

> liutom2 发表于 2017-1-8 18:29
>
> 星火型牵引力 75KN，当使用最大牵引力的时候，2.68 米/秒即达到 268 马力输出，相当于 3.6X2.68=9.6 公里/小时 ...

现在就合理了，3000 吨都吓得我没敢说话。

重载速度慢是应该的。

坡度差异能差上 10 倍的载重量。

---

cqduoluo 于 2017-1-8 19:04:33 发表了：

> liutom2 发表于 2017-1-7 22:30
>
> http://blog.sina.com.cn/s/blog_44f59d7201000712.html
>
> 这是星火型的具体参数，设计构造速度 25 公里，当 ...

你看错了，设计构造速度是 40，实际上跑 40 多没问题的，当然牵引质量多了肯定就下降了。

19 世纪中期就有好多蒸汽机车可以跑 5、60 公里的，当然拉太多货肯定不行。

**000025.jpg** _(790.79 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-1-8 19:02 上传

**000026.jpg** _(1.35 MB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-1-8 19:03 上传

---

liutom2 于 2017-1-8 19:38:05 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-1-8 19:04
>
> 你看错了，设计构造速度是 40，实际上跑 40 多没问题的，当然牵引质量多了肯定就下降了。
>
> 19 世纪中期就有好 ...

跑 40 不稀奇呀，斯蒂芬金的火箭号大概都行的，不过是不太保险就是了。

再说狒狒们这线路水平、减震元件水平，跑 40 真的是太令人担心了。就是跑 20，也已经属于快过奔马了，我大清末期洋人曾经组织北京到天津的骑马比赛，120 公里冠军也用了 7 小时 32 分。

只是不知道 5 米高烟筒在不大平稳的轨道上跑 20 会不会倒了。

---

气持样 于 2017-1-8 22:12:17 发表了：

那个……你们歪楼的能力太厉害了……月饼和火车的烟都只是很随意的一笔 ⊙_⊙

---

seeyoubo 于 2017-1-9 00:52:34 发表了：

> liutom2 发表于 2017-1-8 19:38
>
> 跑 40 不稀奇呀，斯蒂芬金的火箭号大概都行的，不过是不太保险就是了。
>
> 再说狒狒们这线路水平、减震元件水 ...

五米烟囱太高了，我的想法是烟囱开口向后，再把开口稍微做大点，这样火车一旦跑起来可以在烟囱口形成一定的气压差，实在不行就在烟囱口加个风扇用锅炉带动

---

liutom2 于 2017-1-9 01:59:36 发表了：

> seeyoubo 发表于 2017-1-9 00:52
>
> 五米烟囱太高了，我的想法是烟囱开口向后，再把开口稍微做大点，这样火车一旦跑起来可以在烟囱口形成一定 ...

以大前进为例，最大高度是 4.79 米，因为我们限高 4.8 米，个人估计烟筒高度在 3 米吧，加 2 米不过相当于在现在很低的烟筒上加很少的一点。

实际上可供选择的改造方案很多的，大前进的改进很多次很多种呢。

---

鹰从天降 于 2017-1-9 11:52:55 发表了：

> c47 发表于 2017-1-6 11:39
>
> 那就按照你说的办！
>
> 你办事我放心！我勋某人以后要妻妾成群，不急不急！

原来你是陨某人的本体，以前一直以为本体会叫熏素鸡呢

---

liutom2 于 2017-1-9 13:01:57 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2017-1-9 11:52
>
> 原来你是陨某人的本体，以前一直以为本体会叫熏素鸡呢

我也以为是

---

c47 于 2017-1-9 14:53:56 发表了：

_本帖最后由 c47 于 2017-1-9 14:55 编辑_

> 鹰从天降 发表于 2017-1-9 11:52
>
> 原来你是陨某人的本体，以前一直以为本体会叫熏素鸡呢

最初在南朝跑团帖的时候，直接用的是 C47，然后吹牛的报名帖子里不允许用代号，起了个“运输机”.....依旧被驳回，遂谐音变成了 陨素鸡！

再后来输入法打的时候图方便直接乱入了 勋素济.......实际上我自己也不知道到底哪个“姓”才是当初吹牛选中的！反正 500 废中就我一个厨子，这点绝对没有错！！2333333

---

气持样 于 2017-1-9 15:19:04 发表了：

> c47 发表于 2017-1-9 14:53
>
> 最初在南朝跑团帖的时候，直接用的是 C47，然后吹牛的报名帖子里不允许用代号，起了个“运输机”.....依旧 ...

勋首长你女儿叫啥名字？

---

c47 于 2017-1-10 08:54:37 发表了：

> 气持样 发表于 2017-1-9 15:19
>
> 勋首长你女儿叫啥名字？

勋兰或者陨芳......如何？

---

圣天使高达 于 2017-1-10 09:27:50 发表了：

我看 c47 这 ID 号一眼就看出这是勋素济

---

气持样 于 2017-2-20 21:58:20 发表了：

> c47 发表于 2017-1-6 11:39
>
> 那就按照你说的办！
>
> 你办事我放心！我勋某人以后要妻妾成群，不急不急！

勋手掌对不住了。。。。。。。。让金喜善上位吧

---

南海 于 2017-2-20 22:31:03 发表了：

支持。这个同人有很大扩展空间

---

醉爱凡尘 于 2017-2-21 08:59:59 发表了：

这里也支持一下

---

laromanie 于 2017-2-21 12:04:37 发表了：

你这是得了吹牛大的真传啊，回趟娘家就成了植物人

---

三厢梅卡瓦 于 2017-2-21 13:10:00 发表了：

不给你写死，已经是很大的面子了

---

cc5233 于 2017-2-21 14:30:58 发表了：

为了追杀道长这也是够狠的。。。

---

赵政委 于 2017-2-21 14:41:24 发表了：

这样下去～同人会越来越少-因为某些人的嘴太叼了-

---

TSHT2011 于 2017-2-21 15:17:49 发表了：

卧槽，直接写成植物人?

---

小穷 于 2017-2-21 23:29:49 发表了：

> 为了吃饭，前进 发表于 2017-1-6 22:34
>
> 少年人，帮你捉两个虫：
>
> 1，素济首长姓郧不姓勋
>
> 2，粮食才是一两一二一石，也就是 150 多斤，你一个月饼礼盒 ...

五六十年代的中国一样有极贵的糕点卖，目的就是回笼货币

---

东门吹雨 于 2017-2-21 23:35:26 发表了：

同人写成植物人没什么，吹牛用的时候，大笔一挥，改成抢救回来，就行了。

---

气持样 于 2017-2-22 09:20:20 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2017-2-21 23:35
>
> 同人写成植物人没什么，吹牛用的时候，大笔一挥，改成抢救回来，就行了。 ...

我觉得牛大的风格会直接写死……再说多器官衰竭应该是挂的多，变植物人才是莫名其妙

---

东门吹雨 于 2017-2-22 09:29:51 发表了：

> 气持样 发表于 2017-2-22 09:20
>
> 我觉得牛大的风格会直接写死……再说多器官衰竭应该是挂的多，变植物人才是莫名其妙 ...

如果吹牛不想写死，直接就写不会这么严重就行了。比如改成，仅仅是严重腹泻导致身体虚弱罢了。

---

气持样 于 2017-2-22 09:32:37 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2017-2-22 09:29
>
> 如果吹牛不想写死，直接就写不会这么严重就行了。比如改成，仅仅是严重腹泻导致身体虚弱罢了。 ...

但刘美兰不死就达不到打击新道教的效果了

---

气持样 于 2017-2-22 09:34:02 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2017-2-22 09:29
>
> 如果吹牛不想写死，直接就写不会这么严重就行了。比如改成，仅仅是严重腹泻导致身体虚弱罢了。 ...

刘美兰只是拉肚子生病的话勋首长可能根本就不知道，就更不会有后面打击新道教的情节了，我写这个同人主要目的就是打击道长

---

东门吹雨 于 2017-2-22 09:34:53 发表了：

> 气持样 发表于 2017-2-22 09:32
>
> 但刘美兰不死就达不到打击新道教的效果了

她病了一样可以打击。

---

深海巡游者 于 2017-2-24 11:35:28 发表了：

到牛大手里，只怕不是植物人，而是直接挂了。。。

---

南海 于 2017-2-26 01:33:24 发表了：

死了才能冲冠一怒为红颜。。。

然后各色人等又是一轮大戏。刘友仁刘大地主这次要把亲生女儿送出来给勋元老续弦。天主教神父们可以趁机去给刘美兰父母传教让他们受洗信天主教。元老院开始大规模打击反动邪祭淫祀破除封建迷信。事儿就热闹咯。

---

东门吹雨 于 2017-3-3 08:48:41 发表了：

死了的话，勋厂长未必会再娶一个 地主家的女儿。即使是政治婚姻， 选择的对象也很多。

---

人畜无害小白免 于 2017-3-12 12:24:13 发表了：

> c47 发表于 2017-1-10 08:54
>
> 勋兰或者陨芳......如何？

勋首长对兰芳共和国残念甚深啊

---

xuelindiao 于 2017-10-8 09:00:35 发表了：

> 气持样 发表于 2017-2-22 09:34
>
> 刘美兰只是拉肚子生病的话勋首长可能根本就不知道，就更不会有后面打击新道教的情节了，我写这个同人主要 ...

气大，请允许临高启明公众号转载

---

气持样 于 2017-10-8 09:24:55 发表了：

> xuelindiao 发表于 2017-10-8 09:00
>
> 气大，请允许临高启明公众号转载

好的

---

人畜无害小白免 于 2017-11-5 23:23:35 发表了：

> xuelindiao 发表于 2017-10-8 09:00
>
> 气大，请允许临高启明公众号转载

哈哈，气大，
火气确实大

---

pom 爱 luna 于 2017-11-7 16:06:28 发表了：

> 气持样 发表于 2017-2-22 09:34
>
> 刘美兰只是拉肚子生病的话勋首长可能根本就不知道，就更不会有后面打击新道教的情节了，我写这个同人主要 ...

不如搞成重病吧，能好的那种，差点死，但是能救过来不行么？然后新道教在当地传播封建迷信的事加起来，促成了对新道教的打击不好么？

可不可以不变植物人？

---

pom 爱 luna 于 2017-11-7 16:06:54 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2017-11-5 23:23
>
> 哈哈，气大，火气确实大

你气也不小。

---

人畜无害小白免 于 2017-11-7 16:07:49 发表了：

> pom 爱 luna 发表于 2017-11-7 16:06
>
> 你气也不小。

是啊，俩人火气都大，所以见面就掐

---

pom 爱 luna 于 2017-11-7 16:08:09 发表了：

> 南海 发表于 2017-2-26 01:33
>
> 死了才能冲冠一怒为红颜。。。
>
> 然后各色人等又是一轮大戏。刘友仁刘大地主这次要把亲生女儿送出来给勋元老 ...

天主教也不要。要把宗教掌握在元老院手中。

---

pom 爱 luna 于 2017-11-7 16:08:58 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2017-11-7 16:07
>
> 是啊，俩人火气都大，所以见面就掐

哦，你上班偷发帖

---

人畜无害小白免 于 2017-11-7 16:09:48 发表了：

_本帖最后由 人畜无害小白免 于 2017-11-7 16:11 编辑_

> pom 爱 luna 发表于 2017-11-7 16:06
>
> 不如搞成重病吧，能好的那种，差点死，但是能救过来不行么？然后新道教在当地传播封建迷信的事加起来，促 ...

看清楚，我们新道教可没有宣扬迷信，是归化民自己分不清楚，这正好说明我们传教的力度还要加大啊，把淫祠邪肆统统消灭，天道之下，惟我独仙

你妹，我刚忙完，看会帖子，你就这样
人家牛大上班还写书呢

---

pom 爱 luna 于 2017-11-7 16:16:42 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2017-11-7 16:09
>
> 看清楚，我们新道教可没有宣扬迷信，是归化民自己分不清楚，这正好说明我们传教的力度还要加大啊，把淫祠 ...

嗯，新道教比缉毒教强，毕竟掌握在元老手中。现实是总有迷信的人，你的教义可能会被被歪曲。

---

黑影 于 2017-11-8 15:00:23 发表了：

有一群想当然的，新道教、临高教会的任务就是和邪教等抢占信仰的阵地。

你们还以为是现在啊。就算现在，不也有各种邪教、地下教会吗？

信仰的阵地，总要有人去占领的，不是我们的（新道教、临高教会），就是各种会道门组织和邪教组织。

---

气持样 于 2017-11-8 15:32:22 发表了：

> 黑影 发表于 2017-11-8 15:00
>
> 有一群想当然的，新道教、临高教会的任务就是和邪教等抢占信仰的阵地。
>
> 你们还以为是现在啊。就算现在，不 ...

我是这样认为的:具有科学批判实事求是精神的民众要比盲信某个教的民众对邪教更有抵抗力，现在崔道长展现神迹更多靠诸如电脑这样的科技产物和科学原理，那敌人掌握后也拿出同样的神迹的时候民众该信哪个？

---

气持样 于 2017-11-8 15:41:53 发表了：

> 气持样 发表于 2017-11-8 15:32
>
> 我是这样认为的:具有科学批判实事求是精神的民众要比盲信某个教的民众对邪教更有抵抗力，现在崔道长展现 ...

如果你不坚信科学才是唯一真理，那你凭什么去否定安啦和上帝说你是真神？

---

气持样 于 2017-11-8 15:43:07 发表了：

当然崔道长的理论没有真神，是道的理论才是真理啦，这个我是知道的

---

气持样 于 2017-11-8 16:08:45 发表了：

> 黑影 发表于 2017-11-8 15:00
>
> 有一群想当然的，新道教、临高教会的任务就是和邪教等抢占信仰的阵地。
>
> 你们还以为是现在啊。就算现在，不 ...

其实这部同人只是当时为了和道长撕逼写的，为了攻击新道教

---

黑影 于 2017-11-8 16:34:07 发表了：

> 气持样 发表于 2017-11-8 15:32
>
> 我是这样认为的:具有科学批判实事求是精神的民众要比盲信某个教的民众对邪教更有抵抗力，现在崔道长展现 ...

张道长靠的是医术。

---

气持样 于 2017-11-8 16:39:10 发表了：

> 黑影 发表于 2017-11-8 16:34
>
> 张道长靠的是医术。

新道教可以把青霉素说成是他们的仙丹，天主教同样可以把青霉素说成上帝的恩赐，邪教也可以说成是他们教主的神通，难道这不会造成思想的混乱吗？难道不是对科研人员的不公吗？

---

黑影 于 2017-11-8 19:24:49 发表了：

> 气持样 发表于 2017-11-8 16:39
>
> 新道教可以把青霉素说成是他们的仙丹，天主教同样可以把青霉素说成上帝的恩赐，邪教也可以说成是他们教主 ...

那医生还把安慰剂当药发呢，所以也是邪教了？

---

气持样 于 2017-11-8 20:57:41 发表了：

> 黑影 发表于 2017-11-8 19:24
>
> 那医生还把安慰剂当药发呢，所以也是邪教了？

跟医生发安慰剂有任何关系吗，安慰剂的作用得到科学证实的啊。我这里说得是邪教也用科学产物传教你该怎么说？

---

气持样 于 2017-11-8 21:01:36 发表了：

> 黑影 发表于 2017-11-8 19:24
>
> 那医生还把安慰剂当药发呢，所以也是邪教了？

我的观点就是，你这个是青霉素就是青霉素，而不要给这些药品、用具披上一层宗教的外衣，归化民要明确知道治好他们病的是科学，而不是哪家神佛

---

气持样 于 2017-11-8 21:02:33 发表了：

> 黑影 发表于 2017-11-8 19:24
>
> 那医生还把安慰剂当药发呢，所以也是邪教了？

当然在攻略土著的初期阶段这样是可以接受的，但已经是归化民了就不要用这种手法来搞了

---

黑影 于 2017-11-8 22:38:41 发表了：

> 气持样 发表于 2017-11-8 20:57
>
> 跟医生发安慰剂有任何关系吗，安慰剂的作用得到科学证实的啊。我这里说得是邪教也用科学产物传教你该怎么 ...

这样说来，巫医也是科学的，巫医不也是安慰剂？

---

气持样 于 2017-11-8 22:42:34 发表了：

> 黑影 发表于 2017-11-8 22:38
>
> 这样说来，巫医也是科学的，巫医不也是安慰剂？

安慰剂有效并不是巫术=科学的证据

---

黑影 于 2017-11-8 22:51:56 发表了：

> 气持样 发表于 2017-11-8 21:02
>
> 当然在攻略土著的初期阶段这样是可以接受的，但已经是归化民了就不要用这种手法来搞了 ...

本时空，现在都有一大群人去信各种邪教，你的意思是共党无能？别说愚民，就是大学教授、国家官员什么的信各种乱七八糟邪教的少了？

你写的东西纯属扯淡，临高医疗系统给了他行医资格，你要首先质疑的是那个道长是否有医疗责任。再扯其他。

更别说你编造的理由纯属扯淡。张道长都是行医施药，用神迹去解释各种超越大明阶段的科技了？

自己在同人里面夹带私货，还当成真的了？

---

黑影 于 2017-11-8 22:52:26 发表了：

> 气持样 发表于 2017-11-8 22:42
>
> 安慰剂有效并不是巫术=科学的证据

所以巫医也是科学，跳大神也是科学。

---

气持样 于 2017-11-8 23:00:30 发表了：

> 黑影 发表于 2017-11-8 22:51
>
> 本时空，现在都有一大群人去信各种邪教，你的意思是共党无能？别说愚民，就是大学教授、国家官员什么的信 ...

嗯，这个本来就是当时为了攻击崔道长一时兴起写的，逻辑会有不严密的地方。至于安慰剂有科学原理在里面，但不足以成为巫术和跳大神成为一门科学的证据，比如你知道人不喝水会死这个道理，是有科学原理在里面的，但你能创立一门“人必须喝水”的学科吗？

---

气持样 于 2017-11-8 23:04:23 发表了：

> 黑影 发表于 2017-11-8 22:51
>
> 本时空，现在都有一大群人去信各种邪教，你的意思是共党无能？别说愚民，就是大学教授、国家官员什么的信 ...

与邪教的斗争的斗争是漫长的，只要人类还不能掌握生死把控自己的命运之前，邪教都是有生存土壤的，但唯有传播科学才能压缩邪教的生存空间

---

气持样 于 2017-11-8 23:09:31 发表了：

> 黑影 发表于 2017-11-8 22:51
>
> 本时空，现在都有一大群人去信各种邪教，你的意思是共党无能？别说愚民，就是大学教授、国家官员什么的信 ...

小白兔的同人里面确实有用道家概念包装科技产品的部分（笔记本电脑是他们道家的法器云云），当然你可以认为我是入戏太深，另外再强调一下我并不反对在元老院统治区外通过宗教包装神话元老院来方便元老院统治和攻略

---

气持样 于 2017-11-8 23:25:18 发表了：

> 黑影 发表于 2017-11-8 22:51
>
> 本时空，现在都有一大群人去信各种邪教，你的意思是共党无能？别说愚民，就是大学教授、国家官员什么的信 ...

那我这样说不知道你认不认同:如果没有 20 世纪以来唯物主义的传播，没有人们对医学的科学认识，迷信与邪教在中国会更容易传播，占有更大的市场

---

黑影 于 2017-11-8 23:27:52 发表了：

> 气持样 发表于 2017-11-8 23:25
>
> 那我这样说不知道你认不认同:如果没有 20 世纪以来唯物主义的传播，没有人们对医学的科学认识，迷信与邪教 ...

那是 17 世纪，除非你开洗脑光环，马上让所有人接受 21 世纪的科学知识——这样还是不保险，因为 21 世纪的大学教授们都有信封建迷信的。

---

黑影 于 2017-11-8 23:29:02 发表了：

> 气持样 发表于 2017-11-8 23:04
>
> 与邪教的斗争的斗争是漫长的，只要人类还不能掌握生死把控自己的命运之前，邪教都是有生存土壤的，但唯有 ...

你怎么传播科学？开洗脑光环？

现代社会，在科学教育下超过 10 年的人，还有大把相信封建迷信的，还有相信神秘学的，请问你如何让 17 世纪的人一下子就不信了？

---

黑影 于 2017-11-8 23:30:00 发表了：

_本帖最后由 黑影 于 2017-11-8 23:31 编辑_

> 气持样 发表于 2017-11-8 23:00
>
> 嗯，这个本来就是当时为了攻击崔道长一时兴起写的，逻辑会有不严密的地方。至于安慰剂有科学原理在里面， ...

你竟然可以认为安慰剂等于科学，那么跳大神不也是安慰剂的一种，不也等于科学了？

按照元老院的安排，根本不允许对外解释计算机，请问你告诉土著，计算机是什么玩意？告诉他们是硅芯片制造的算盘？土著要么石乐志，要么当你石乐志。

超科技的东西，在土著眼里就是神秘。

---
